+++
 title = "[club198418327|Движение волонтеров Цифрового развития Самарской области] запускает региональный IT-лекторий"
 date = 2020-11-03
 description = "[club198418327|Движение волонтеров Цифрового развития Самарской области] запускает региональный IT-лекторий"
+++

[club198418327|Движение волонтеров Цифрового развития Самарской области] запускает региональный IT-лекторий

 Практикующие специалисты проведут 6 мастер-классов о разных сферах в области информационных технологий. Базовые знания будут полезны тем, кто только определяется с профессией в технологической отрасли и тем, кто хотел бы получить больше практических навыков. Первая лекция пройдет онлайн 1 ноября.

Курс мастер-классов будет идти онлайн всю неделю на платформе Zoom, начиная с воскресенья. Присоединиться может любой, кто зарегистрируется по ссылке: https://forms.gle/X6eFNkpY4QyNZUwq9
 Количество мест ограничено, участие бесплатное. Преимущество зарегистрированных пользователей — возможность задать вопрос спикеру в режиме реального времени.

Все лекции позже будут опубликованы в социальных сетях Движения волонтеров Циркового развития Самарской области, а также в соцсетях партнеров — Международных межвузовских соревнований в области информационной безопасности VolgaCTF, а также всероссийского тренинга по системному администрированию VSFI.

Программа мастер-классов:

1 ноября Денис Неретин, системный инженер — Linux и что это за зверь. Краткая история и дистрибутивы самостоятельные и производные.

2 ноября Артемий Саранский, сотрудник группы технической аналитики и реагирования — Загрузка системы и системы инициализации.

4 ноября Сергей Ларченко, архитектор — Shell варианты (bash,zsh,ksh,fish,etc). написание скриптов.

5 ноября Валентин Терентьев, DevOps-инженер — Конфигурация Сети в ОС и базовые вещи iptables.

6 ноября Анатолий Катюшин, сотрудник отдел анализа защищенности приложений — Файловые системы, монтирование проверка целостности, блочные устройства. loop девайсы. device-mapper(lvm, luks,etc). Псевдо файловые системы /proc /sys.

7 ноября Анатолий Катюшин — Введение в CTF.

#мероприятия